日產汽車前董事長戈恩棄保潛逃 獲僱傭兵協助戲劇性逃離日本

戈恩貝魯特大宅外有警察把守。(互聯網)

在日本因金融罪行候審的日產汽車前董事長戈恩（Carlos Ghosn），周一竟避過嚴密監控，潛逃到祖家黎巴嫩。黎巴嫩周二說戈恩合法入境，當地傳媒周二披露，他得到黎巴嫩一個準軍事組織協助，戲劇性逃離日本。

黎巴嫩新聞頻道MTV報道指，戈恩在日本寓所接待一支管弦樂團，但原來樂團成員都是黎巴嫩僱傭兵假扮，他們將戈恩藏於樂器箱，經日本機場偷運離境，飛往土耳其伊斯坦堡，再轉乘私人飛機到黎巴嫩首都貝魯特。飛行紀錄顯示他周一凌晨4時許以法國護照入境。

報道指這場「驚天大逃亡」由戈恩53歲黎巴嫩妻子卡蘿爾（Carole）在美國策劃。因為保釋條件，戈恩與妻子過去7個月不准直接通訊。如今戈恩與卡蘿爾已於貝魯特寓所團聚，當局派人在屋外把守。

65歲的戈恩2018年11月回日本時被捕，被控四項與金融財務相關控罪，面臨15年徒刑，去年4月獲准保釋候審。案件原定今年4月開審。戈恩的保釋金額為15億日圓（逾1億港元），黎巴嫩、法國、巴西三本護照都不在手，卻能避過嚴密監控潛逃到黎巴嫰，令日本蒙羞。戈恩早前發表聲明，宣稱是「逃離不公義」、拒絕再當「日本司法制度的人質」。
美國《紐約郵報》

借個位用

●○●○由窮爸爸富爸爸探討黃色經濟圈發展●○●○

●○●○黃色證券圈●○●○

●○●○黃色慈善圈●○●○

以法國護照入境。

黎巴嫩、法國、巴西三本護照都不在手

好複雜 係咪有矛盾？

黎巴嫩有心比佢入境 你求其拎本第個人既護照比佢都會收課啦

原來係黎巴嫩有得請僱傭兵。